其實真普選同港獨有咩分別?

有左普選之後同獨立左其實分別唔大

當一選左個偏本土既特首, 佢推行咩政策, 中國政府照理應該唔會可以理到

如果08個陣中國比立法會+特首全面直選, 個陣全港仲係親中, 之後同中國既矛盾可能都唔會咁大

但如果而家有既話, 發展落去最終都會有由官方發起既公投(無論係民意施壓定政府自己想都好)

所以其實落實普選係咪可以話間接比香港獨立

對中共黎講係無分別

正係香港班廢老就算有普選都一定唔會選到本土啦 何況候選人全部都有門檻 冇紅底你連入閘資格都冇

分別在真普選，最終決定權仲都係中共手上

選左特首之後, 中共可以肯定仲控制到特首一言一行?

跟基本法, 唔比中國干涉香港內政, 真係仲係中共手上?

一早已經係咁諗

嚴格黎講，咁嘅“普選”唔係真，亦唔可以稱為普選

民主即主權在民

華人既民族性都係貪錢
港獨？唔會有大多數市民支持，除非支爆
但係如果支爆，你想幾時獨立都得啦

講到其他民族唔貪錢咁

關其他人撚事 又唔係講緊外國
唔通蘇格蘭人貪錢唔脫英又會影響到香港人？